[國歌法] 政府發言人警告： 隨時坐監 無謂去試 !

對於二次創作、在網絡撒播有損國歌的內容等情況，政府發言人稱，網絡上的行為一般都會被理解為在公開場合的行為，所以網民有所擔心就「唔好喺網上分享」，亦「無謂走去試」。發言人更謂，即使是對政治問題有不滿，都有很多方式譬如叫口號、舉橫額去表達，不一定要使用國歌。

至於市民會否容易誤墮法網，發言人則指政府有主動的執法權，亦可以透過收到投訴作跟進，由於相關罪行屬刑事罪行，所以收到投訴亦要視乎是否有充份舉證，並不是有人投訴就檢控，形容舉證門檻不低。

政府向立法會提交文件，建議將內地《國歌法》十六條條文之中的十三條，以不同形式納入本地法例。民主黨主席胡志偉擔心，《國歌法》涉及聲音傳送對市民的影響，情況較《國旗法》和《國徽法》更複雜，指政府不宜以「大石砸死蟹」方式進行立法，應以白紙條例草案形式諮詢公眾，否則將容易引起爭議。

不過，正在北京的行會成員兼全國政協林健鋒及港區人大代表馬逢國接受傳媒查詢時，均指《國歌法》本地立法無需出白紙草案公眾諮詢。 民建聯主席李慧琼支持政府提出《國歌法》本地立法，指近年個別人士將情緒發洩在國歌上，侮辱國歌，政府不能坐視不理，冀透過今次本地立法傳遞清晰訊息，特區有需要維護國歌的尊嚴。她稱市民若有疑慮現階段仍可提意見，相信立法會將召開公聽會，政府草擬法案時亦會聽取意見。

立中國國歌法。民主黨公民黨唔係諗點樣反對, 係幫政府諗點樣執法

LIHKG @ Android

中國 牛肉 有毒!

咪話二創，連原創都冇好下場啦

Low May

緊係隨時坐監啦
因為條法例任你嗡

好賤

On9你睇基本法都俾佢地玩到慘不忍睹就知依家嘅香港政府係點樣係到玩弄法律啦

嘩呢個真
駁唔到

你阿嫲係哥斯拉，你阿爸係心理變態

發夢個fd話中國牛肉有毒

事實

快撚拉李克勤

港獨狗即跪，同泛民一樣得把口，要坐監不了

五毛dewi

依個原因真係屌打到五毛一棟都無
不過佢地鬼識歷史咩讀開屎片

我真係好撚驚呀

中撚到

中

而家啲小學生仲唱唔唱個款改歌

起來 我帶你環遊世界

上次座飛機見有KKday廣告寫 起來 我帶你環遊世界

屌你老母
夠膽做夠膽認
日日一千幾百人去自首話自己噓過國歌差佬食唔食得切

Wiki話
1966年文化大革命開始，中共中央機關報人民日報發表「田漢的《謝瑤環》是一棵大毒草」等批判文章，田漢被「專政」，關押於秦城監獄，有糖尿病的田漢被逼趴在地上把自己的小便喝掉吃掉，活活被逼死。1968年因糖尿病、尿毒症和冠心病去世，死時無一親屬在旁。

尋晚 你老婆同我訓覺
訓到唔願起身 仲話留我喺度食飯

青菜 牛肉 冷飯 都倒曬落屎坑

呢首咁嘅垃圾, 由香港開埠到依家半點關係都無

個發言人係邊撚個咁撚大官威?

咁就要試吓喇

你呀媽個頭大過世界
佢變左哥斯拉，嚇到呀婆心理變態

我屌駁唔到

我話自己作咗首新歌嘅歌站唔得？

咖哩牛肉炒飯分兩餐

莫需有，我話你改就改啦

睇政府個左右龍門點郁

喂呀

啲陷家剷只會挑選啲特別人士黎砌

食啦！ 食啦！ 食啦！

ps: 我懷疑"洗手！ 洗手！ 洗手！" 都係原自某歌

外界關注如何避免違法，例如多少名球迷噓國歌才算是貶損國歌？在網上對國歌進行二次創作是否算故意篡改歌詞、曲譜？以廣東話將國歌歌詞在遊行場合中宣讀是否納作以其他方式侮辱國歌？

綜合以上的情境，政治消息人士指出，網上世界屬於公開場合，是執法範圍，而定罪與否則要視乎作出該些行為的人的意圖及衍生的效果，亦需要有充分的證據「若一群人有組織、有默契地噓國歌，不論人數多少，相信不難判斷」。

政府今早公開有關文件，除了刑罰外，又建議行政長官可以規定應當播放國歌的重要國家法定節日、紀念日等。在奏唱國歌版本方面；又建議由行政長官規定應當奏唱國歌的場合，應當使用國歌標準演奏曲譜或國歌官方錄音版本，而有關的版本在特區政府網頁發布。

文件中又指，中小學須教育學生唱國歌，了解國歌歷史和精神，以及遵守國歌奏唱禮儀。

政制及內地事務局表示，立法原則是必須維持《國歌法》立法目的及原意，充分體現《國歌法》精神，明確維護國歌尊嚴，使市民尊重國歌，同時兼顧本港普通法法律制度，和香港實際情況。局方今年第二季起將宣傳國歌背景及奏唱禮儀。

from支那01

up上youtube 冇問題

走音，支那話唔正咁點？

立法原意又係點？

人大應該要解釋吓

全力支持港共嚴厲執法！
做個守法好市民！

一有可疑就要馬上舉報！

on99，法律無清晰確定性同人治有乜分別？

宋禮勤會唔會仆街 翻舊賬

其實大家點解咁信連仔？

如果大陸俾一億要買我哋個人資料，

連仔會唔會賣？

不是有人投訴就檢控

呢個真 建制9up上法庭自拍影陪審團
一個都無事

你阿爸係哥斯拉
你阿嫲係心理變態

小巴司機揸緊車都要

感冒時唱國歌，會唔會犯法？

你個監獄都無位咁濟
仲好意思叫人去試
一次過幾千人 起多個監獄先夠

支持國際學校納入國歌法範圍

呢D真係要搵人列出個list記低近年班泛民點樣出賣香港

香港人越禁越出屎，支那狗又瀨野

牛肉冇剁爛喎師傅

同廿三條有乜分別

喺外國唱錯係咪拉我去？